北京「非首都功能」設施將遷往津冀 有民眾憂不方便

國家提出北京、天津市和河北省協同發展。北京部分被定為「非首都功能」的設施，會清拆搬往津冀地區。有民眾擔心部分設施如批發市場，搬得太遠會不方便。

這個叫作世紀天鼎市場，離天安門廣場十多分鐘路程，主要做廉價化妝品、飾物、文具等雜貨批發，已經經營了十五年。四百多檔近日收到通知，指配合政府要求月底要關閉，商戶要減價促銷散貨。

楊先生在市場賣眼鏡超過十年，他說不捨得搬走。

世紀天鼎市場商戶楊先生表示：「這裡人氣挺旺的，想甚麼、要甚麼，非常的容易，所以老百姓都希望說，哎唷，這個市場拆得可惜。」

北京市發改委公布推進「京津冀協同發展三年計劃」，世紀天鼎市場一類的批發市場、製造、物流業基地、教育、醫療，和部分公共行政服務機構，都定為「非首都功能」，全部要搬離北京市區。

楊先生稱：「繁華的地方人多，是不是？生意好做一點，這是大家都關注的事情。但是如果說為了這個首都的功能，不得不服從，怎麼辦？是不是？那也沒辦法。」

這市場其實去年才翻新過，有經常來購物的市民也覺得浪費。

有北京市民說：「我們覺得這個挺方便的，剛改就完了。」

另一名北京市民表示：「暫時不舒服、不方便，但是早晚會適應，因為我們已經習慣了。政府肯定會對我們，民生只會越來越好，我們相信這一個。」

當局就強調首都核心功能，是政治、文化、國際交往和創科中心，目標在今年底將北京市三環內「非首都功能」設施搬遷到周邊地區。

就快到非首都功能人口

關我撚事

暫時不舒服、不方便，但是早晚會適應，因為我們已經習慣了。政府肯定會對我們，民生只會越來越好，我們相信這一個。

「暫時不舒服、不方便，但是早晚會適應，因為我們已經習慣了。政府肯定會對我們，民生只會越來越好，我們相信這一個。」

清哂d低端人口同鋪頭
覺得唔方便就跟埋間鋪一齊搬

搬埋人啦

又一段配合官方的廣告性新聞

遲早上山下鄉

垃圾支那人居然唔識感恩 仲要質疑黨嘅決定

北大清華都係非首都功能

大陸人，只要國家話姦女兒食屎國家人民會更好都照做

大灣區

北京大學都要走？

做訪問唔咁答 ,好快同個市場同一下場

搬走D人/設施？
有咩作用？

低端人口低端設施就走啦
北京只係適合高官同有錢佬住
你班無錢既垃圾有咁遠死咁遠
垃圾狗！

btw g持嚴格執法！
d垃圾無錢既死埋一二邊
不過好似公安城管都係低端人口黎....